美國出口難取代，大陸恐需含淚購入

美國祭出高關稅對付中國，北京以牙還牙動用關稅回敬，但是部分美國商品難以取代，中國就算恨透川普，可能也得咬牙繼續購買。

CNBC、Business Insider 報導，中國 7 月 6 日啟動首波關稅攻勢，將對價值 340 億美元的美國商品課稅，其中包括美國黃豆的 25% 關稅。中國早已另尋買家，大買巴西黃豆，並擬取消 5 個亞洲國家的黃豆關稅，以滿足國內需求。儘管如此，美國運往中國的農產未見明顯降溫。貨運數據商 VesselsValue 資料顯示，美國輸往中國的散裝（dry bulk）航運略減，但是似乎是季節因素造成，暗示與貿易戰沒有太大關聯。散裝貨運運輸項目包括穀物和黃豆等。

這是什麼原因？美國農業部估計，9 月 1 日起的一年間，中國將進口 1.03 億噸的黃豆。不計美國，全球只能出口 1 億噸黃豆，這表示中國非得向美國購買黃豆不可。中國官方 5 月份估計，9 月 1 日起的一年間，黃豆進口量將降至 9,600 萬噸。Capital Economic 首席原物料經濟學家 Caroline Bain 說，黃豆粉主要用於餵養牲畜，雖然農人可以用其他作物代替，但是多數穀物的蛋白質含量都不及黃豆粉，並非理想選擇，因此中國似乎仍需向美國購買黃豆。

另外，中國也將對美國能源產品徵稅，關稅清單上卻看不到液化天然氣（LNG），引發議論。專家表示，液化天然氣需求在中國快速成長，中國力推天然氣供暖、取代煤炭，以減少空污，如果對美國天然氣課稅，將衝擊供給。

中美大打貿易戰，雙雙祭出高額關稅。澳盛（ANZ）分析師 Raymond Heung 樂觀以對，指出中國調高美國商品關稅的同時，也會下修許多產品的關稅。他說，美國對中國和七大工業國（G7）課稅，中國 7 月起卻可能會大砍 1,449 項消費產品的關稅，減幅可能高達60%。

Heung 解釋，中國從生產導向經濟，轉型為消費導向經濟，降低進口關稅是必然之舉。圖表顯示，一國的人均 GDP 提高，關稅通常會跟著減少。

（本文由 MoneyDJ新聞 授權轉載；首圖來源：pixabay）

送黃豆？

粗口王

等睇含淚買美債

含淚買天然氣

美帝會唔會等冬天先去斷支那天然氣？

凍死3億人

豆就得咁多，你加稅米玩鳩自己，自己需求又大 美國本身加鋼鐵稅就係因為自己國家都有但冇人買，中國自己本身國家就冇豆，仲加返自己稅

全中國都要含撚

低下階層死，對土匪黨來講，有咩所謂！

為國犧牲

咁低技術都搞唔撚掂仲學人玩乜嘢2025

含淚食豆

中國或成最大贏家

中國真係好廢

一個咁大國土既國家, 竟然乜都要進口
一比人cut就好似要亡國咁

大躍進2025

仲好意思話餓死香港
自己都一身蟻

淨係掛住軍事擴張，身邊班濕鳩刷鞋親屬官冇大志
忽略農業及發展自家品牌優質保證
真係外強中乾
點解老美咁先進既國家都咁重視農業佢地真係睇唔到原因
跟本而家既中國係第二個洋務運動，不切實際

樓上有沒人看過大豆期貨？
打飛機都比d水準ok？

支那又嬴

中國或成最後買家

中國貴一貴都要買大豆，其他國家轉售美國豆唔知幾好賺

自食其果, 呢幾年支那狗透支地力咁開心.

姜啊，姜太公個姜啊。

中国或成最大贏家

含撚買豆

成班on9
依家大陸無豆咩？
仲要係無基因改造既天然豆

除左用個所謂龐大市場威脅人就乜野籌碼都無
咁都夠膽死同美國叫陣，果然外強中乾先係傳統中華文明

唔好話含淚，要用時含咩都要

之前周圍買野d廢老high到上天話中國有錢啦，依家比錢人賺，d人要睇中國面色

由此可見，中共啲官員真係離撚曬地，離到仆街

求其見到邊樣入口入得最多就話要加稅，完全冇諗過係咪啲國民需要所以先入口咁多

諗諗下都幾大獲
中國人咁鍾意食豬肉
啲豬就食黃豆粉

咀炮宇宙第一

無計，佢地個政府由中國人自己選出黎，我地外人理唔到咁多，唔好干預佢地

啱啱隔離post先睇完中國或迎第二個百年之恥。

搞個文革2.0 殺佢老母一百幾十億人 咪唔使咁多黃豆

快D攪撚死支那啦好冇
反正香港都死硬，我地死，都要攬撚埋支那

支那神憎鬼厭
全球抵制 香港獨立

全球人口先得七十億，鳩up都要有個譜

跌到仆街

Capital Economic 首席原物料經濟學家 Caroline Bain 說，黃豆粉主要用於餵養牲畜，雖然農人可以用其他作物代替，但是多數穀物的蛋白質含量都不及黃豆粉，並非理想選擇，因此中國似乎仍需向美國購買黃豆。

你覺得要買貴貨中國人仲會keep住用 理想選擇？
外國專家不懂國情

空污 係咪打多兩隻字會死

美國豆唔係拎嚟食嫁傻閪

2025 含淚都贏

中國或含淚成為最大贏家

Cpu呢？有冇加稅同禁運

一個農業立國既國家攪成咁，中共真係做得very good

唔駛驚

贏國有好多國家鍊金術士

可以用頭髮黎取代大豆

蚑那由蠢蝗執政

呢個po咁好gei冇人理d垃圾5毛，咁樣最好唔使阻住討論

在中國，最有經濟效益嘅農作物叫做「樓」

又話打完大豆打飛機

原來有講過拎黎食

講得呢句咪姐係你唔撚知美國豆改左邊啲基因lor傻閪

先打大豆

大量購買大豆入口係政府
加入口關稅稅收錢又係入番政府個袋
自已左手交右手

2025 中國製造化學黃豆

他知道 哭是沒有用的

種黃豆嗰D省，政府今年仲夠唔夠膽買地起樓

係開心嘅

我唔知
唔通你又知
傻閪

大陸豆全都係基因改

食豆食著屎

9UP唔洗本

含啦臭雞

D地攞晒黎起樓喇
水源又完部污染晒
抵死

中國領導：我宣布...20..18年..全人民...種大豆...

元素周期豆

咁最有經濟效益嘅家禽應該係叫「雞」

再黎多次全民大躍進囉

香港人都係含住撚用 windows

支那第一！
含撚第一既支那狗

只好怪人太多

美國好似因為咁好多工人失業

好似用黎餵支那豬?

收佢皮

遲啲你哋就會知道

使用含淚購入原材料嘅副產品

嚟到香港賣貴左 例如豬肉雞肉

你哋又含淚啦

含淚 = 含撚

冇天然氣冇糧食咁點過冬

含啦屌你老母

我都含左泛民咁多年

用windows好似屌女咁享受
你用windows就真係含撚啦

含撚購入蘋果手機

美國佬真係on9
我地一個大躍進就有黃豆食啦

睇你呢鋪點羸法

睇左咁耐點解會有人覺得trump 咁做會害左美國農民？ 乜你地覺得白宮冇經濟學家？ 睇小d cctvb 啦

先講其實trump 好聰明 佢一個關稅措施 做左好多樣野

講貿易戰本身先 對支那黎講 係必輸戰爭 就攞黃豆做例子 睇完cctvb 新聞 佢話你瞄準trump 嘅票源 ok fine ! 你講得岩 你就以為trump 唔知咩 但係trump 乜都冇做 點解？ 好簡單 黃豆係好多成品嘅原料 你而家原料原貨貴左你又搵唔到代替品 即係成品會貴左 用豬農做例 豬農平時靠補貼搞出口 出口貨先會咁平 原料先貴25% 成品入口美國 美國再收多25% 關稅 一來一回就出口到美國嘅豬肉就貴左56% 對美國市民黎講 中國豬肉係highly replaceable goods 咁咪唔買中國貨囉 可能幫襯本地豬都未定 變相削弱中國嘅market share 同時增加自己嘅market share 贏國又贏

你可能覺得美國大豆本身都係replaceable goods 我買阿根廷豆好過 問題係 supply 同 demand mismatch 贏國個demand 好大 係冇美國大豆入口嘅情況之下 就算全世界可以出口大豆都出口到中國都唔夠match 中國demand 仲要 我係其他國家 知你出左事 我仲唔抬價咩 點會唔趁火打劫呀 結果就係同上面個flow 一樣 贏國又贏

trump 係貿易戰上 唔係只針對中國 其實歐盟等都有 目的係為左扶植made in usa
同時佢都知道打擊中國經濟 就等於打擊共產黨管治 共產黨最叻用經濟打飛機 trump 射部機落黎 咁共產黨就冇得再成日講 中國經濟係共產黨英明領導下嘅驕人成果呢d bullshit 你地唔覺呢排少南海島嶼爭議咩 原因係中央而家要收火 因為佢並不知道trump 會再做d 咩 中央亦缺乏人材定策略 亦都睇到習近平嘅無能 之後如果中央搞唔掂 共產黨好有可能會出大件事 一個關稅 多方面打擊對手經濟軍事政治 贏國都係繼續贏

班支那狗
佢地要香港同佢地買水，平時咪話要不是中國，香港就完蛋了，咁而家係唔係要不是美國，小支那就完蛋了

仲有 商人都唔是on9
美國貨有關稅 我出口中國咪先係賓賓國落一落 改一改 變相益左賓賓國 中國一蚊關稅都收唔到 贏國又贏

有時間睇多d資料啦好似

Btw想請教下贏國係咪有樣叫稀土既野佔全世界9x% 而對科技產品又好重要 如果係既話點解唔利用呢樣既 真心請教

中國2025

含啦

輕鬆辣㷫全世界 係全世界

屌！ 香港幫大陸買咪得囉

好多取代品
其他國大把儲藏量，但因為破壞環境先唔開發
其他國家已經係強國度買左大量，有排用

WWIII

冇錯 美國黃石公園下面全個都係石油唔會開發 去搶中東果d
日本唔知咩島有勁多稀土都係未開發
贏國又贏

歐洲知中國會傾銷去歐洲 已經：防範緊

高質無人理

或成為

有人理我就講左少少
中國經濟學家表面on9 實質都唔係省油的燈
用黃豆鋼材做主打 明知最後受害係中國都照去 點解？ 係因為易宣傳 講到自己好聰明 打中trump 要害票源 不過其實 呢個係我自己嘅view trump 唔想連任 所以先會不管政治代價做咁多野

你係唔係都成本高左 點都係蝕

即係做多錯多 唔理其實歐盟 日 加 墨會出聲 根本可以等 但係好明顯有人要認叻 先搞大件事 愈搞愈錯

ya 貿易戰係lose lose 係人都知 trump 志不在贏 仲有商人唔係咁睇 我要俾多二十五蚊中國 不如俾多十蚊賓賓國 省15蚊 所以

大陸根本就唔夠地種大豆。而且技術唔掂、需要好多農民 成本都推高啦。大國土but人口密度高。唔同美國 大把地。

支那製造2025。美國佬咪又係買成500億。

啲鋼鐵都係咁經歐盟 加拿大 墨西哥加工入美國 宜家美國咪又係徵埋佢哋迫佢哋靠邊站 正宗你有張良計 我有過牆梯

最後贏國又贏。無事喎

應該係大陸死 累埋香港。

美國策略訂得好,中國焗買美國黃豆之餘
佢唔洗買中國肉, 中國貨優勢從來都得一個 平

而且全世界都係中國仇家
打沉左中國都唔知有幾多人拍手掌
包括同佢建交既細國

唔係拎黎食 咁係拎黎玩？定係拎黎踩嘎？
人食豬 豬食飼料。

所以唔係lose lose
係得中國輸

大豆油
基因改左做重油份小蛋白質
拎嚟工業用
用其他國家豆個production efficiency會降低
滿意未
又一個出嚟柒

黃豆咁大粒

侵侵好似都話、大陸竊取知識產權好勁。就算禁左中國、佢地都會去其他國家註冊公司 再竊取知識產權。講真其實中國唔係偷人知識產權、只不過用錢收購公司 or合作然後用人地既技術自主研發。跟住就有自己品牌。呢D都係合法既 侵侵阻止到咩！

你講得太長遠
cctvb只睇第一層
就係美國出口中國會少左
完

傻閪，大豆仲可以用黎俾細樓玩添。你講嗰個只不過係其中一個作用。大陸主要用大豆黎整豆製品、整飼料。試問大陸工業用大豆量佔比有幾多？ 有冇5%

我個名

雞蛋可以造假
大豆有冇得造假

羸國又羸了
斷黃豆,禁天然氣,到時羸國死幾多人?

若不是美國關照你們大陸，早就仆街了。

你以為啦

洗撚咁麻煩咩，直接加價叫班蝗俾關税咪得

如果中國要自給自足大豆
要將全國耕地接近七成拎去改種

廢中廢老邊諗到咁長遠

加工再出口

强蟈咁多人材!洗乜怕呀！一於全民大練豆！2025GoGoGo

中國有硬性demand 美國有supply 唔一定點對點 仲有 原料到成品有一系列工序 如果個d 工序 由中國搬去越南菲律賓緬甸柬埔寨 d 下崗工人唔會似和理非咁鳩坐 所以中國再三強調佢唔想打 係因為中國輸得俾美國多 一味靠農業補貼壓價 力架總統忍到咁耐都算勁 btw 再俾多個point 俾大家 中國唔係冇農地 係冇農民 個個坐係塊地度唔耕 等政府收地賠錢 仲有戶籍不公等問題 學林鄭話齋 你番多d 大陸就會了解國情 睇下偉大嘅中國建設 點樣好大喜功 大花大費 資不抵債 大量刷鞋裸官 圈錢離國 每日口說愛國 實為叛國

屌！支那要，香港澳門同美國買入，又搵d推喼撚樣推上支那

有間公司好似送黃豆